\documentclass[11pt]{beamer}
	
	\input{../../template/slideTemplate.txt}
\renewcommand{\DEBUG}{0}
\renewcommand{\PRESENTATION}{0}

\subtitle{Tipo assim\dots}
\usecolortheme[named=slideBlue]{structure}

\begin{document}

\titlepage

\begin{frame}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Tipos de dados}
	\begin{frame}{Tipos}
		\only<1>	
		{
			\begin{itemize}
				\presentationPause\item Todo programa precisa armazenar dados, até o código mínimo utiliza uma \presentationPause\item quantidade de memória.
				\presentationPause\item Podem ser armazenados dados numéricos, de texto, estados lógicos.
				\presentationPause\item Os tipos aqui apresentados são denominados \emph{tipos primitivos}.
			\end{itemize}
		}
		\only<2>
		{
			\begin{itemize}
				\presentationPause\item Estados lógicos são armazenados nas memórias tipo \basicCode{bool}
				\presentationPause\item Caracteres de texto são armazenados nas memórias tipo \basicCode{char}
				\presentationPause\item Valore numéricos apresentam dois tipos de armazenamento:
				\begin{itemize}
					\presentationPause\item Números inteiros nos tipo \basicCode{int}
					\presentationPause\item Números flutuantes nos tipo \basicCode{float} e \basicCode{double}
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			\presentationPause Há ainda um tipo especial, que não armazena dados, o tipo \basicCode{void}, seu será explicado daqui algumas aulas.
		}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Modificadores}
		\only<1>
		{
			\begin{itemize}
				\presentationPause\item Os modificadores de faixa são palavras-chave que alteram os valores registráveis por um tipo.
				\presentationPause\item Os modificadores \basicCode{signed} e \basicCode{unsigned} alteram a signatura da faixa.
				\presentationPause\item Os modificadores \basicCode{short} e \basicCode{long} alteram o comprimento da faixa.
			\end{itemize}
		}
		\only<2>
		{
			\tiny
			\begin{table}[h]
				\centering
				\caption{Relação de faixa e tamanhos de memória para tipos primitivos com modificadores de faixa}
				\label{table.sign.range}
				\begin{tabular}{rccc}
					\multicolumn{1}{c}{código}	& tamanho (B) & valor mínimo & valor máximo \\\hline
			
					\presentationPause\basicCode{bool}								& 1  & 0 & 1 \\\hline
			
					\presentationPause\basicCode{signed char}					& 1  & -127 & 126 \\
					\basicCode{char}								& 1  & -127 & 126 \\
					\basicCode{unsigned char}				& 1  & 0 & 255\\\hline
			
					\presentationPause\basicCode{signed short int}		& 2  & -32768 & 32767 \\
					\basicCode{short int}						& 2  & -32768 & 32767 \\
					\basicCode{unsigned short int}	& 2  & 0 & 64535\\\hline
			
					\presentationPause\basicCode{signed int}					& 4  & -2147483648 & 2147483647 \\
					\basicCode{int}									& 4  & -2147483648 & 2147483647 \\
					\basicCode{unsigned int}				& 4  & 0 & 4294967295\\\hline
			
					\presentationPause\basicCode{signed long int}			& 8  & -9223372036854775808 & 9223372036854775807 \\
					\basicCode{long int}						& 8  & -9223372036854775808 & 9223372036854775807 \\
					\basicCode{unsigned long int}		& 8  & 0 & 18446744073709551616\\\hline
			
					\presentationPause\basicCode{float}								& 4  & $1.2\cdot10^{-38}$ & $3.4\cdot10^{+38}$\\\hline
			
					\presentationPause\basicCode{double}							& 8  & $1.73\cdot10^{-308}$ & $1.7\cdot10^{+308}$ \\
					\basicCode{long double}					& 16 & $3.4\cdot10^{-4932}$ & $3.4\cdot10^{+4932}$ 
				\end{tabular}
			\end{table}
		}
	\end{frame}

\section{Variáveis}
	\begin{frame}{Variáveis}
		\only<1>
		{
			De nada adianta \emph{existir} um tipo de armazenamento de dados se não soubermos usá-lo.

			\presentationPause Uma variável é declarada colocando a lista de modificadores, o tipo e o nome da variável.

			\presentationPause\lstinputlisting[numbers=none,linerange={2-2}]{../../code/variables/declaration.cpp}

			\presentationPause Quando uma variável é declarada, ela pode vir com lixo de memória, para evitar isso, declaramos a variável com um valor de inicialização, seguindo a sintaxe:

			\presentationPause\lstinputlisting[numbers=none,linerange={2-2}]{../../code/variables/inicialization.cpp}
		}
		\only<2>
		{
			\presentationPause\lstinputlisting[linerange={2-12}]{../../code/variables/examples.cpp}
				\presentationPause\emph{Note os detalhes!}
		}
	\end{frame}

\section{Exibindo}
	\begin{frame}{\textit{printf}}
		\only<1>
		{
			\begin{itemize}
				\presentationPause\item O \basicCode{prinft} é uma das opções para exibição na tela.
				\presentationPause\item Pular linha? Caracter especial! <\href{http://en.cppreference.com/w/cpp/language/escape}{en.cppreference.com/w/cpp/language/escape}>
				\presentationPause\item Exibir variáveis? Sequência especial! <\href{http://en.cppreference.com/w/cpp/io/c/fprintf}{en.cppreference.com/w/cpp/io/c/fprintf}>
			\end{itemize}
			\presentationPause\lstinputlisting[linerange={2-2}, numbers=none]{../../code/functions/printf.sintax.cpp}
		}
		\only<2>
		{
			\presentationPause
			O código:
			\lstinputlisting[linerange={2-5}, numbers=none]{../../code/functions/printf.example.cpp}

			\presentationPause
			Gera a saída:
			\lstinputlisting[language={}, numbers=none]{../../code/functions/printf.out.txt}
		}
	\end{frame}

\section{Hora de brincar}
	\begin{frame}
		\begin{center}\Huge
			Vamos testar!
		\end{center}
	\end{frame}

\end{document}
	